1)

#include<stdio.h>
int main()
{
 char str[]="TCS Hyd";
 str[0]='K';
 printf("%s",str);
 str="TCS Pune";
 printf("%s",str+1);
 return 0;
 }

 A) TCS Hyd,TCS Pune
 B) TCS Pune,TCS Hyd
 C) TCS Hyd Pune
 D) Compilation fails


Ans-D


 2) what will be the output of the program?

 #include<stdio.h>
 int main() {
   struct value 
   {
      int bit1 : 1;
      int bit3 : 4;
      int bit4 : 4;

   }bit ={1,2,13};
 printf(" %d, %d, %d ", bit.bit1,bit.bit3,bit.bit4);
 return 0;
 }

 A) 1,2,13
 B) 1,4,4
 C) -1,2,-3
 D) 1,-2,-13


Ans-C


 3) what will be the output of the program?

 #include<stdio.h>
 int main() {
 static char mess[6][30] ={"Don't walk in front of me ...","I may not follow,",
                            "Don't walk behind me... ",
                             "Just walk beside me... ",
                             "And be my friend."  };
printf("%c,%c\n",*(mess[2]+9),*(*(mess+2)+9));
return 0;
}

A) t,t
B) k,k
C) n,k
D) m,f


Ans-B



4)
cout is an object of __________class

A) istream
B) ostream
C) fstream
D) iostream
E) None of these


Ans-B


5) output of the below cpp code

#include <iostream>
#include <typeinfo>
using namespace std;

class Just
{
int x;
};

int main()
{
   cout<<typeid(Just).name()<<endl;
   return 0;
}

A) Just
B) class Just
C) struct Just
D) enum Just
E) None of these


Ans- E



6) which of the following apply to static member variable of a class ?

A) It is initialized to garbage value when the first object of its class is created
B) A separate copy of the variable is created for each object of that class
C) It is shared by all objects of that class
D) It is visible to all classes in the program

Ans-C




7) what is the output of the following program?

#include<iostream>
using namespace std;

class MyString {
char string[100];
public:
	explicit MyString(const char *str) //L1
	{
	// .......
	}
};
int main() {
MyString Obj1 = "First String Object"; //L2
}

A) Compilation error at L1 only
B) Compilation error at L2 only
C) Obj1 created with member variable 'string' initialized with "First String Object "
D) Run time error


Ans-B







8)
output of the below Java code

import java.util.*; 
  
public class Main 
{ 
    public static void main(String[] args) 
    { 
        PriorityQueue<Integer> queue = new PriorityQueue<>(); 
        queue.add(11); 
        queue.add(10); 
        queue.add(10); 
        queue.add(5); 
        queue.add(12); 
        queue.add(2); 
  
        while (queue.isEmpty() == false) 
            System.out.print(queue.remove()+ " "); 
  
        System.out.println("\n"); 
    } 
} 

A) Compilation fails
B) Run Time Exception
C) 2 5 10 10 11 12
D) 2 5 10 11 12
E) 11 10 10 5 12 2
F) 11 10 5 12 2
G) 12 11 10 10 5 2
H) 2 5 10 followed by Run time Exception



Ans- C



9)output of the below java code


public class Test implements Runnable 
{ 
    public void run() 
    { 
        System.out.print("B"); 
    } 
    public static void main(String[] args) throws InterruptedException 
    { 
        Thread thread = new Thread(new Test()); 
        thread.start(); 
        System.out.print("A"); 
        thread.join(); 
        System.out.print("C"); 
    } 
  
} 


A) BAC
B) BCA
C) either ABC or BAC
D) ABC
E) None of these

Ans-C


10) output of the below java code 


 class Base 
{ 
    private int data; 
  
    public Base() 
    { 
        data = 8; 
    } 
  
    public int getData() 
    { 
        return this.data; 
    } 
} 
  
class Derived extends Base 
{ 
    private int data; 
    public Derived() 
    { 
        data = 7; 
    } 
    public int getData() 
    { 
        return data; 
    } 
  
    public static void main(String[] args) 
    { 
        Derived myData = new Derived(); 
        System.out.println(myData.getData()); 
    } 
} 

A) 7
B) 8
C) Compile time error
D) Run time error

Ans - A




11) output of the below java code


public class Test implements Runnable 
{ 
    public void run() 
    { 
        System.out.printf(" Thread's running "); 
    } 
  
    public Test() 
        { 
       try
       { 
		    run();
            Thread.sleep(100); 
        }    
     catch (InterruptedException e)  
    { 
        e.printStackTrace(); 
    }
		}
      
    public static void main(String[] args) 
    { 
        Test obj = new Test(); 
        Thread thread = new Thread(obj); 
        thread.start(); 
        System.out.printf(" end of main "); 
    } 
} 


A) Compilation fails
B) Run time error
C) output contains "end of main" once and "Thread's running" once 
D) output contains  "end of main" once and "Thread's running" twice
E) None of these
F) output contains  "end of main" twice and "Thread's running" once
G) output contains  "end of main" twice and "Thread's running" once

Ans-D



12) Output of the below Java code 

public class Outer  
{ 
    public static int temp1 = 1; 
    private static int temp2 = 2; 
    public int temp3 = 3; 
    private int temp4 = 4; 
      
    public static class Inner 
    { 
        private static int temp5 = 5; 
          
        private static int getSum() 
        { 
            return (temp1 + temp2 + temp3 + temp4 + temp5); 
        } 
    } 
      
    public static void main(String[] args) 
    { 
        Outer.Inner obj = new Outer.Inner(); 
        System.out.println(obj.getSum()); 
    } 
      
} 

a) 15
b) 9
c) 5
d) Compilation Error

Ans. (d)

Explanation: static inner classes cannot access non-static fields of the outer class.



13) How many tables may be included with a join?
A) One
B) Two
C) Three
D) All of the mentioned


Ans-D



14)
Consider the two relations instructor and department
Instructor:
ID 	Name 	Dept_name 	Salary
1001 	 Ted 		Finance 		10000
1002  Bob		Music 		20000
1003  Ron 		Physics 		50000

Department:
Dept_name 	Building 	Budget
Biology 		Watson 	40000
Chemistry 		Painter 	30000
Music 		Taylor 	50000

Which of the following is used to create view for these relations together?

A)

CREATE VIEW instructor_info AS
SELECT ID, name, building
FROM instructor, department
WHERE instructor.dept name= department.dept name;

B)

CREATE VIEW instructor_info 
SELECT ID, name, building
FROM instructor, department;

C)

CREATE VIEW instructor_info AS
SELECT ID, name, building
FROM instructor;

D)

CREATE VIEW instructor_info AS
SELECT ID, name, building
FROM department;


Answer: A


15) 'AS' clause is used in SQL for

A) Selection operation
B) Rename Operation
C) Join Operation
D) Projection Operation


Ans-B





Program-1

Tillu a Maths Student is given group of numbers and asked him to 
check if it follows the following rule 

1) find a subsequence of 3 integers a[i],a[j],a[k] such that i<j<k and a[i]<a[k]<a[j]

print true if it follows else print false

input = 4
1 2 3 4
output = false

Explanation - Doesnt satisfy the above rule 

input = 4
3 1 4 2
true

Explanation- Follows the rule for the sequence [1 4 2]


input = 4
-1 3 2 0
output = true 

Explanation - There are 3 sequences that follow the rule 

[-1 3 2] [-1 3 0] [ -1 2 0]



import java.util.*;
public class Solution {
    public boolean find132pattern(int[] nums) {
        if (nums.length < 3)
            return false;
        Stack < Integer > stack = new Stack < > ();
        int[] min = new int[nums.length];
        min[0] = nums[0];
        for (int i = 1; i < nums.length; i++)
            min[i] = Math.min(min[i - 1], nums[i]);
        for (int j = nums.length - 1; j >= 0; j--) {
            if (nums[j] > min[j]) {
                while (!stack.isEmpty() && stack.peek() <= min[j])
                    stack.pop();
                if (!stack.isEmpty() && stack.peek() < nums[j])
                    return true;
                stack.push(nums[j]);
            }
        }
        return false;
    }
public static void main(String [] args)
{
    Scanner sc = new Scanner(System.in);
    
    int n = sc.nextInt();
    
    int a[]=new int[n];
    
    for(int i=0;i<n;i++)
      a[i]=sc.nextInt();
    
    System.out.println(new Solution().find132pattern(a));
}    
}




case = 1
input = 5
1 8 9 3 4
output = true

case = 2
input = 9
1 8 9 2 3 8 7 3 4
output = true

case = 3
input = 5
1 1 1 1 1
output = false

case = 4
input = 6
1 9 8 3 2 3
output = true




Program-2

Given a binary string s and an integer k .
Return true if every binary code of length k is a substring of s . Otherwise, return false .


input = 00110110
2
output = true

Explanation: The binary codes of length 2 are "00", "01", "10" and "11". 
They can be all found as substrings at indicies 0, 1, 3 and 2 respectively.


Input = 00110
2
output = true


import java.util.*;

class BinaryCodes {
    public static boolean hasAllCodes(String s, int k) {
        int need = 1 << k;
        boolean[] got = new boolean[need];
        int allOne = need - 1;
        int hashVal = 0;

        for (int i = 0; i < s.length(); i++) {
            // calculate hash for s.substr(i-k+1,i+1)
            hashVal = ((hashVal << 1) & allOne) | (s.charAt(i) - '0');
            // hash only available when i-k+1 > 0
            if (i >= k - 1 && !got[hashVal]) {
                got[hashVal] = true;
                need--;
                if (need == 0) {
                    return true;
                }
            }
        }
        return false;
    }
	
	public static void main(String args[])
	{
		Scanner sc=new Scanner(System.in);
		String s=sc.nextLine();
		int k=sc.nextInt();
		System.out.println(new BinaryCodes().hasAllCodes(s,k));
	}
}


back end test cases

case = 1
input = 0110
1
output = true

case = 2
input = 0110
2
output = false


case = 3
input = 0000000001011100
4
output = false

case = 4
input = 1
1
output = false