1) what is the output of the following C Code 
#include<stdio.h>

void main()
{
static int var=5;
printf("%d",var--);
if(var)
main();
}


A) 5 5 5 5 5
B) Prints 5 Infinite Times
C) Compilation fails
D) None of these
E) 5 4 3 2 1




















Ans- E

2) what is the output of the following code 

#include<stdio.h>
void main()
{
int x=10,y=20;
x=((x>9) && y=30 ? printf("\n TRUE"):printf("\n FALSE"));
printf("\n y = %d",y);
}


A)   FALSE
        y=20
B)	TRUE
        y=30
C)	Compilation Error
D)	None of these





Ans-C

3) Code Reusability can be achieved through 

A) Inheritance
B) Polymorphism
C) Encapsulation
D) Abstraction






Ans-A

4)
#include<stdio.h>
void main(){
int check=2;
switch(check++){
case 1: printf("D.W.Steyn");
case 2: printf(" M.G.Johnson");
case 3: printf(" Mohammad Asif");
default: printf(" M.Muralidaran");
     }
}

Choose all that apply:

A)  M.G.Johnson
B)  M.Muralidaran
C)  M.G.Johnson Mohammad Asif M.Muralidaran
D)  Compilation error  
E)  None of the above








Ans-C

5)what is the output of the following code 

#include<stdio.h>
void main(){
int movie=1;
switch(movie<<2+movie){
default:printf("3 Idiots");
case 4: printf(" Ghajini");
case 5: printf(" Krrish");
case 8: printf(" Race");
     } 
}

Choose all that apply:
A) 3 Idiots GhajiniKrrish Race 	
B) Race 	
C) Krrish	
D) GhajiniKrrish Race 	
E) Compilation error








Ans-B

6) what is the output of the following java code 

public class Main {
public static void main(String[] args) {
 long a=25L;
 float b=25.0f;
 if(a==b)
     System.out.println(a+b);
 else
     System.out.println(b-a);      
	}
}

A)	50.0
B)	0.0
C)	Run time error
D)	Compiler error






Ans-A

7)

public class Test {
public static void main(String[] args) {
	 int a=10;
	 switch(a++){
	case 10:
		switch(a--){
				 default:System.out.print("Exit");
			 case 10:
			 }
		default:System.out.print(a);

}
}
}


A) 11
B) 10
C) Exit10
D)Compiler error





Ans-C

8) With SQL, how do you select all the records from a table named "Persons" 
where the value of the column "FirstName" is "Peter"?

A)	SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='Peter'
B)	SELECT * FROM Persons WHERE FirstName<>'Peter'
C)	SELECT [all] FROM Persons WHERE FirstName='Peter'
D)	SELECT [all] FROM Persons WHERE FirstName LIKE 'Peter'





Ans-A

9) Which of the following statements is true for the following code snippet ? Assume ptr, head are appropriately declared and initialized 

//free the nodes of a single linked list

for(ptr =head;ptr!=NULL;ptr=ptr->next)
 free(ptr);

A)	This will free all the nodes of a single linked list
B)	This will free the head node followed by undefined behavior
C)	This will cause some memory leak but the program will run fine
D)  This will free only first node of the linked list and terminate 






Ans-B

10)	A data structure where elements can be added or removed at either end but not in the middle

A.	Linked lists
B.	Stacks
C.	Queues
D.	Deque




Ans : - D
