1) 

class area {
 int width;
 int length;
 int volume;
 area() {
 width=5;
 length=6;
}
void volume() {
    volume=width*length*height;
}
}
class cons_method{
public static void main(String [] args) {
	area obj = new area();
  obj.volume();
  System.out.println(obj.volume);
}
}

a) 0
b) 1
c) 30
d) compilation error


ans-d



2) 

Boolean b = new Boolean("TRUE");
if(b.booleanValue())
 {
  System.out.println("Yes :"+b);
 }
 else
 {
 System.out.println("No : "+b);
 }

a)  The code will not compile
b)  It will print- Yes : true
c)  It will print - Yes : TRUE
d)  It will print - No : false 




ans-b



3)
 class Is_operator {
 public static void main(String [] args)
 {
   byte x = 64;
   int i;
   byte y;
   i = x << 2;
   y = (byte) (x<<2);
   System.out.println(i + "   "+ y);
  }
 }

 a) 0 64
 b) 64 0
 c) 0 256
 d) 256 0




ans-d



4) how many times is the loop executed 

char ch = 'b';
while( ch >='a' && ch <='z'){ ch++; }

a) 0
b) 25
c) 26
d) 1




ans-b



5) 
output of c code

#include<stdio.h>
int main() {
  int a, b;
  a = -3 - -25;
  b = -3 - -(-3);
  printf("a=%d b = %d",a,b);
  return 0;
}

a)a=22 b=-6
b)a=-6 b=22
c)a=3 b=3
d)no output






ans-a



6)
class jump_statments {
public static void main(String [] args) {
     int x=2;
     int y=0;
     for(; y < 10; ++y)
          if( y % x== 0) 
	     continue;
	  else if( y==8) 
	      break;
	   else
             System.out.print(y+" ");	     
}
}


a)1 3 5 7
b)2 4 6 8
c)1 3 5 7 9
d)1 2 3 4 5 6 7 8 9



ans-c



7)Assume the size of short as 2 bytes 

short testarray[4][3] = { {1},{2,3},{4,5,6}};
printf(" %d ", sizeof(testarray));

a) 6
b) 7
c) 12
d) 24



ans-d


8)
what will be the output of the following c program 
#include<stdio.h>
int main(void)
{
     int t,a=5,b=10,c=15;
     t=(++a&&++b,++a),++a||++c;
     printf(" %d %d %d %d ", t, a,b,c);
     return 0;
}

a) 7 8 11 15
b) 6 8 11 15
c) 1 8 10 15
d) 6 18 11 15




ans-a





9)
which operator is used by java run time implementations to free the memory 
of an object when it is no longer needed ?

a) delete
b) free
c) new
d) none of these


ans- d


10)
public class X
{
     public static void main(String [] args) {
             try {
	          badMethod();
		  System.out.print("A");
	     }
	     catch(RuntimeException ex)
	     {
	     System.out.print("B");
	     }
	     catch(Exception ex1)
	     {
	           System.out.print("C");
	     }finally
	     {
	         System.out.print("D");
	     }
	     System.out.print("E");
          }
	  public static void badMethod() {
	     throw new RuntimeException();
	   }
}

a)BD
b)BCD
c)BDE
d)BCDE



ans- c


